\begin{recipe}
	[
	preparationtime = {\unit[40]{min}},
	bakingtime={\unit[20]{min}},
	bakingtemperature={\protect\bakingtemperature{fanoven=\unit[200]{°C}}},
	portion = {\portion{4}},
	calory,
	source
	]
	{Lasagne}
	\graph
	{
		small=pictures/lasagne/lasagne
	}
	
	\ingredients
	{
		\unit[600-700]{g} & Hackfleisch gemischt \\
		reichlich & Knoblauch \\
		1 & Zwiebel gehackt \\
		\unit[1-2]{W"urfel} & gebundene Bratensauce \\
		\unit[2]{dl} & Rotwein \\
		\unit[1]{B"uchse} & Pelati gehackt \\
		\unit[5]{dl} & Weisse Sauce \\
		\unit[1]{Pack} & Nudelteigbl"atter \\
		\unit[1]{Pack} & Parmesan
	}
	
	\preparation
	{
		\step Fleisch mit dem Zwiebeln und Knoblauch anbraten.
		\step Mit der Bratensauce sowie dem Rotwein abl"oschen.
		\step Reichlich W"urzen und die Pelati hinzugeben. Das Ganze mindestens \unit[30]{min} k"ocheln lassen.
		\step Am Ende der Kochzeit die Sauce auf Sch"arfe probieren. Nach eigenem Gusto nochmals w"urzen.
		\step Die Weisse Sauce aufkochen
		\step Eine erste Lage Nudelteigbl"atter in die ausgebutterte Gratinform legen. Dar"uber dann eine Schicht Fleisch. Dies solange bis kein Fleisch mehr "ubrig ist. Die oberste Schicht sind wieder Nudelteigbl"atter.
		\step Die Weisse Sauce "uber die Lasagne geben und danach mit Parmesan bestreuen
		\step Lasagne f"ur ca. \unit[20]{min} in den auf \unit[200-220]{°C} vorgeheizten Ofen schieben.
	}
	
	\hint
	{
		Empfohlene Gew"urze: Pfeffer, Paprika (scharf), Oregano \\
		Die Weisse Sauce gibt es im Beutel zu kaufen (sind exakt \unit[5]{dl}) \\
		Wer es k"asig mag kann den Parmesan auch auf alle Fleischchichten geben
	}
\end{recipe}