\begin{recipe}
	[
	preparationtime = {\unit[20]{min}},
	bakingtime,
	bakingtemperature,
	portion = {\portion{4}},
	calory,
	source
	]
	{Schweinefleisch S"uss-Sauer}
	
	\graph
	{
		big=pictures/schweinefleisch_sweetsour/schweinefleisch_sweetsour
	}
	
	\ingredients
	{
		\unit[160]{ml} & Pflanzen"ol \\
		\unit[200-250]{g} & Schweinefleisch gew"urfelt\\
		1 & Zwiebel \\
		1 & Paprika \\
		\unit[225]{g} & Ananasst"ucke \\
		1 & Karotte \\
		\unit[25]{g} & Bambussprossen \\
		& gekochter Reis \\
		\\
		\multicolumn{2}{c}{\textbf{Sauce}}\\
		\unit[110]{g} & brauner Zucker \\
		\unit[2]{EL} & Speisest"arke \\
		\unit[120]{ml} & Weissweinessig \\
		2 & Knoblauchzehen \\
		\unit[4]{EL} & Tomatenmark \\
		\unit[90]{ml} & Ananassaft
	}
	
	\preparation
	{
		\step Pflanzen"ol in einem Wok stark erhitzen. Die Fleischst"ucke im Wok anbraten. Danach herausnehmen und auf einem Teller warm halten.
		\step Falls noch nicht gemacht, Zwiebel, Karotte sowie Paprika und Bambussprossen in kleine St"ucke schneiden.
		\step Zwiebel, Paprika, Ananasst"ucke, Karotte sowie Bambussprossen 1-2 Minuten im Wok braten. Danach auch wieder herausnehmen und zusammen mit dem Fleisch warm halten.
		\step Alle Zutaten f"ur die Sauce vermengen und gut r"uhren. Danach im Wok aufkochen bis die Masse klar und eingedickt ist.
		\step Dann das Fleisch und Gem"use der Sauce hinzuf"ugen und noch \unit[1-2]{min} kochen.
		\step Mit frischem Reis sofort servieren.
	}
	
	\hint
	{
		Man kann anstatt Schweinefleisch auch gut Poulet verwenden
	}
\end{recipe}